Question 1: Quelle est la syntaxe correcte pour créer un dictionnaire vide en Python?

A) dict = ()
B) dict = []
C) dict = {}
D) dict = set()

Question 2: Comment accède-t-on à la valeur associée à une clé dans un dictionnaire?

A) dict['clé']
B) dict.get('clé')
C) A et B sont correctes
D) dict(clé)

Question 3: Quelle méthode permet d'ajouter une paire clé-valeur dans un dictionnaire?

A) dict.add(clé, valeur)
B) dict[clé] = valeur
C) dict.append(clé: valeur)
D) dict.insert(clé, valeur)

Question 4: Qu'arrive-t-il si on accède à une clé qui n'existe pas dans le dictionnaire avec dict['clé']?

A) Retourne None
B) Retourne une valeur par défaut
C) Lève une exception KeyError
D) Crée automatiquement la clé

Question 5: Quelle méthode permet de supprimer une paire clé-valeur d'un dictionnaire?

A) pop(clé)
B) remove(clé)
C) delete(clé)
D) discard(clé)

Question 6: Comment peut-on obtenir la liste de toutes les clés d'un dictionnaire?

A) dict.keys()
B) dict.values()
C) dict.items()
D) dict.clés()

Question 7: Quelle expression permet de vérifier si une clé se trouve dans un dictionnaire?

A) clé in dict
B) dict.contains(clé)
C) dict.has_key(clé)
D) clé.exists(dict)

Question 8: Quelle méthode renvoie une liste des valeurs dans un dictionnaire?

A) getValues()
B) values()
C) listValues()
D) valueList()

Question 9: Comment fusionner deux dictionnaires en Python?

A) dict1.update(dict2)
B) dict1 + dict2
C) merge(dict1, dict2)
D) dict1.concat(dict2)

Question 10: Quelle est la particularité d'une clé dans un dictionnaire Python?

A) Elle peut être modifiée après sa création
B) Elle peut être de n'importe quel type mutable
C) Elle doit être unique dans le dictionnaire
D) Elle peut être dupliquée si les valeurs sont différentes
